多宗車禍兼壞交通燈 上水癱瘓4小時 市民沿粉嶺公路行回家

多宗車禍兼壞交通燈 上水癱瘓4小時
市民沿粉嶺公路行回家

要聞

0:00

【本報訊】北區昨午發生罕見的大塞車，上水一帶交通癱瘓逾4小時，不少巴士或小巴乘客須冒險在粉嶺公路下車步行回家，怨聲載道。居民懷疑大塞車是三個原因共同導致，包括區內同時發生多宗小車禍、交通燈失靈以及區內高爾夫球大賽引來大批私家車所致，立法會議員林卓廷促當局採行動包括研建新道路，避免大塞車不斷發生。

記者︰姜偉康

北區昨午約4時起大塞車，多條公路癱瘓。互聯網

有逾30萬人口的北區包括上水昨午約4時起大塞車，運輸署指雞嶺及大頭嶺迴避處、粉嶺公路、馬會路、龍琛路等均擠塞，小巴及巴士班次大受影響。聯和墟居民鄧先生訴苦指下午4時他駕車欲往元朗，卻發現四處都塞車，他駛經上水火車站時更發現交通燈號「全熄掉」，交通更為混亂：「我喺上水兜咗個幾鐘都出唔到區外……我住咗上水咁多年，都未見過咁嚴重嘅大癱瘓！」另有職業司機指在高速公路上被困進退不得逾2小時，其間目擊有其他司機忍不住下車休息及向路過交通警查問「幾時先通番車？」「點行先唔塞？」惜未能獲滿意答案。

乘客陳先生亦嘆稱，昨午4時原打算乘20分鐘邨巴由錦綉花園出上水接兩名僅5及9歲的小朋友放學，但邨巴卻塞死路上2小時，急如熱鍋上螞蟻，惟有請學校暫時照顧小朋友。

議員促建新道路

至傍晚5至6時放工時間區內塞車加劇，不少放工放學的市民乘巴士及小巴傍晚困死於粉嶺公路，惟有冒險下車沿路肩步行返家，難禁怨聲載道。上水小巴站一度有數百市民排長龍苦候小巴，小巴站職員指有多達50輛小巴因塞車被困，最嚴重的時候，小巴僅僅由總站駛至數百米外的雞嶺迴處即花了長達2小時，他嘆稱行路會比乘車快。

立法會議員林卓廷及劉國勳同引述警方，指昨大塞車起因料是雞嶺及大頭迴旋處昨發生數宗小車禍，加上同一時間區內有交通燈壞燈所致，警方雖已盡快清理現場及疏導交通，但至昨晚8時許車龍才漸消散。林、劉兩人均指當局應擴閣雞嶺及大頭嶺迴旋處及加建支路，以解決困擾居民的塞車問題。

衰撚過屯元天

用哥爾夫球場起多幾條路>>解決